扮開譚仔三哥騙180萬 夫婦還柙

扮開譚仔三哥騙180萬
夫婦還柙

法庭

【本報訊】一對夫婦訛稱可取得「譚仔（三哥）雲南米線」的特許經營權，先後誘騙3名友人共付180萬元投資，最終揭發是個騙局。妻子審訊期間突然將全部罪名攬上身，力陳丈夫全不知情，惟未獲法官信納，昨裁定男被告三項欺詐罪成，更斥他利用朋友的信任，與妻共謀欺騙他們金錢，令朋友感情受無法評估的傷害，直指案中「好多嘢都係假嘅」，將二人還柙至下月7日等候背景報告判刑。

官：友感情傷害無法評估

兩被告為李美玉（47歲）和陳世儉（48歲），1997年結婚，有一名23歲女兒。辯方求情時承認兩被告違反誠信，但曾向事主還款，目前尚欠近160萬元，女被告最終認罪，顯示有悔意和願承擔，又指她患抑鬱症，望能輕判。

至於男被告，辯方要求法官以他在案中參與程度、得益及損失考慮量刑，法官卻指他用來還給朋友和買車的錢，實質來自3名受害人，參與程度不比其妻輕；又斥他事後損失3位好朋友是咎由自取，3名受害人除損失數十萬元，感情傷害無法評估。

法官於裁決中多次指男被告的證供不可信和不合理，又指他在騙局被揭穿後提出為妻承擔和分期還款只是權宜之計，目的只是博取受害人繼續信任不報警。

案件編號：DCCC493/17
■記者蔡少玲